% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[twocolumn]{article}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{verse}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}

\newcommand{\titlevar}{Ich vermisse dich (Sehnsucht)}
\newcommand{\authorvar}{Jonathan}
\newcommand{\datevar}{WS24}
\title{
	\vspace{-5cm}
	\begin{flushleft}
		\titlevar \quad \raisebox{0.15em}{\normalsize(\authorvar)}
	\end{flushleft}
	}
\date{
	\vspace{-1.2cm}
	\begin{flushleft}
		\datevar
	\end{flushleft} 
	}
\hypersetup{
	pdftitle=\titlevar,
	pdfauthor=\authorvar,
	pdfcreationdate=\datevar,
}
\setlength{\parindent}{0pt}
\newcommand{\neueStrophe}{\rule{0pt}{0pt}\\}

\settowidth{\versewidth}{bist wie Kässpatzen, wenn ich Hunger hab.oooooooooo}
\newenvironment{Strophe}{\begin{minipage}{\versewidth} \begin{verse}[\versewidth]}{\end{verse} \end{minipage}\vspace{0.5em}}

\begin{document}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
	
	\begin{Strophe}
		Du bist nicht da.
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Nun fehlst du mir so.
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Denn wenn du da bist, \\
		Schmilzt mein Herz wie Sonne im Schnee. \\
		Brennt meine Hand wie an 'ner Tasse mit Tee. \\
		Singt mein—wait, das passt doch nicht ganz! \\
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Du siehst, \\
		Ich kann nicht klar denken. \\
		Denn wenn ich denke, \\
		Denke ich nur an dich. \\
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Doch es gibt auch Sorgen, \\
		Denn obwohl ich bei dir geborgen, \\
		Wenn du Angst hast; \\
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Der Druck. \\
		Dir aufgedrängt, \\
		Zwingt dich zum Abgrund \\
		Jedes Mal \\
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Doch das soll weg, \\
		All der Schmerz \\
		Und der restliche Dreck \\
		Ich nehm's gern' in mein Herz  \\
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Dann wollen wir gehn \\
		Zusamm' Hand in Hand \\
		Nie mehr bleiben stehen \\
		Nie mehr im tiefen Sand. \\
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Doch können wir jz nich, \\
		Obwohl unser Band so tief. \\
		Ich will zu dir—schnief.
		Ich brauche dich. \\
	\end{Strophe}
	
	\begin{Strophe}
		Du fehlst mir so.
	\end{Strophe}
\end{document}